# INT-1 Отчет


## 1. Функциональные тесты на SELECT str LIKE pattern

Таблица над которой проводились все действия содержит 10 записей и 4 стоблца:
| id | name      | registration_date | email               |
|----|-----------|-------------------|---------------------|
| 1  | John      | 2023-01-15        | john@example.com    |
| 2  | Kate      | 2022-12-20        | kate@mail.ru        |
| 3  | Alexander | 2023-03-05        | alexander@gmail.com |
| 4  | Anna      | 2023-02-10        | anna@yandex.ru      |
| 5  | Michael   | 2023-01-05        | michael@inbox.lv    |
| 6  | Sophia    | 2023-03-20        | sophia@rambler.ru   |
| 7  | Dmitry    | 2023-04-15        | dmitry@ya.ru        |
| 8  | Olga      | 2023-02-25        | olga@list.ru        |
| 9  | Paul      | 2023-01-10        | paul@hotmail.com    |
| 10 | Helen     | 2023-04-01        | helen@mail.com      |


Индексирование по столбцу name

Чтоб убедиться, что результаты работы запросов на одинаковых данных не отличаются, когда на колонке нет индекса и когда он есть, в коде был добавлен вывод информации об этом:

```python
if result_with_index == result_without_index:
            print(f"Результаты выполнения запроса '{query}' совпадают.")
        else:
            raise AssertionError(f"Результаты выполнения запроса '{query}' не совпадают.")
```

На данной таблицы результаты следующие:

```plaintext
Результаты выполнения запроса 'SELECT * FROM users_ind WHERE name LIKE 'A%'' совпадают.
Результаты выполнения запроса 'SELECT * FROM users WHERE name LIKE '%a%'' совпадают.
Результаты выполнения запроса 'SELECT * FROM users_ind WHERE name LIKE '%o%'' совпадают.
Результаты выполнения запроса 'SELECT * FROM users WHERE name LIKE '_o%'' совпадают.
```
Что говорит о том, что результаты работы запросов на одинаковых данных не отличаются


## 2. Перфоманс тесты на SELECT str LIKE pattern
Перфоманс тесты проводились с той же таблице, а если точнее, я создал 2 одинаковые таблицы как в 1м задании, только в 1 из них были индексы, для более удобного анализа полученных результатов.

Выполнив код из файла performance_test.py, были получены следующие результаты:
```plaintext
Шаблон: 'A%',   Таблица: 'users',     Время выполнения: 0.0006714000 секунд
Шаблон: 'A%',   Таблица: 'users_ind', Время выполнения: 0.0003749000 секунд
Шаблон: '_A%',  Таблица: 'users',     Время выполнения: 0.0002693000 секунд
Шаблон: '_A%',  Таблица: 'users_ind', Время выполнения: 0.0002325000 секунд
Шаблон: 'B%',   Таблица: 'users',     Время выполнения: 0.0002203000 секунд
Шаблон: 'B%',   Таблица: 'users_ind', Время выполнения: 0.0002062000 секунд
```

Как видно из вывода, из индексируемой таблицы запросы работают быстрее, чем в таблице без индекса, но важно отметить, что разница очень мала, ведь сама таблица представляет из себя очень маленькой объем данных, именно из-за этого прирост в производительности сложно назвать ощутимым.

Чтоб убедиться в эффективности использования индексов я заполнил таблицы случайными данными в количестве 300000 строк, получив слкдующий вывод:
```plaintext
Шаблон: 'A%',   Таблица: 'test',     Время выполнения: 0.0538032000 секунд
Шаблон: 'A%',   Таблица: 'test_ind', Время выполнения: 0.0393682000 секунд
Шаблон: '_A%',  Таблица: 'test',     Время выполнения: 0.0745874000 секунд
Шаблон: '_A%',  Таблица: 'test_ind', Время выполнения: 0.0520330000 секунд
Шаблон: 'B%',   Таблица: 'test',     Время выполнения: 0.0526806000 секунд
Шаблон: 'B%',   Таблица: 'test_ind', Время выполнения: 0.0385962000 секунд
```
тут уже заметно, что время выполнения уменьшилось примерно в 1.5 раз для таблицы с индексами, нежели без них
(Код заполнения таблиц случайными значениями прикреплен файлом tables.py)

## Найти и показать случай, когда индекс не будет использоваться

Из документации MySQL:
В некоторых случаях MySQL не использует индекс, даже если это возможно. Несколько примеров таких ситуаций приведено ниже:
1. Если использование индекса требует от MySQL прохода более чем по 30% строк в данной таблице (в таких случаях просмотр таблицы, по всей видимости, окажется намного быстрее, так как потребуется выполнить меньше операций поиска). Следует учитывать, что если подобный запрос использует LIMIT по отношению только к извлекаемой части строк, то MySQL будет применять индекс в любом случае, так как небольшое количество строк можно найти намного быстрее, чтобы вернуть результат.
2. Если диапазон изменения индекса может содержать величины NULL при использовании выражений ORDER BY ... DESC

Также, если взять именно LIKE, то шаблон, начало которого - символ ‘_’ или ‘%’ не позволит базе данных использовать индекс (если он существует)

Используя такие щаблоны для тестов были получены следующие результаты:
```plaintext
Шаблон: '%A',   Таблица: 'test',     Время выполнения: 0.0547603000 секунд
Шаблон: '%A',   Таблица: 'test_ind', Время выполнения: 0.0588357000 секунд
Шаблон: '_A',  Таблица: 'test',      Время выполнения: 0.0672786000 секунд
Шаблон: '_A',  Таблица: 'test_ind',  Время выполнения: 0.0676271000 секунд

```

В запросе шаблон содержит символ подчеркивания перед символом %'A'. В результате индекс на столбец name может быть проигнорирован, что видно по времени выполнения, оно почти одинаковое



url для БД был прописан в файле .env расположенным вместе с проектом